內容緊跟張曉明 西環操控教科書 刪「三權分立」

內容緊跟張曉明
西環操控教科書 刪「三權分立」

■教圖通識教科書新版（左）內容刪去一直沿用的「三權分立」字眼。

【本報訊】中聯辦掌控的出版王國聯合出版集團，旗下不只零售書店和出版社，還涉足教科書市場。商務屬下香港教育圖書公司（教圖）出版多本中、小學教科書，《蘋果》發現，教圖去年改版的高中通識教科書描述香港政制時，疑緊跟中聯辦時任主任張曉明說法，在多處刪去一直沿用的「三權分立」字眼。有學者指教科書不應盲從官方說法，應陳述正反觀點。

記者：鄧力行

根據教局《適用書目表》，目前教圖和商務合共出版至少160本教科書，涉及初小至高中，橫跨中文、普通話、中史、歷史等學科。教圖的高中通識科教科書則是學校最常採用的3至4套書之一。

教圖2014年出版的《新視野通識教育今日香港綜合二版》多處提到「三權分立」概念，包括在法治水平章節指「香港實行『三權分立』，即行政、立法和司法權分別由三個機關負責」，其後段落也以「三權分立和行政主導」為題。

張曉明

教協：唔係政府講乜就乜

不過，2015年張曉明公開指香港不是實行三權分立，更稱特首地位超然三權之上，明顯與上述教科書內容有出入。該書去年改版，多處提及「三權分立」的內容均遭刪改，變成「香港有行政、立法和司法機關」，段落標題亦變成「三權下的行政主導」。

身為律師的教協副會長莊耀洸指，教科書應列出三權分立的正反說法，讓學生判斷，不應隨政治形勢和官員改口而刪改。莊強調，教科書須顧及政府對政制的描述，但不應盲從，因民間也有學術自由，「唔係政府講乜就乜」，否則等於古代社會以吏為師，由官府提供標準答案，會窒礙思考甚至損害思想自由。

莊續稱，中聯辦是中央駐港聯絡機構，教科書等出版業務本應不屬其職能。他指中央坐擁龐大資源及權力，染指出版業有機會危及香港高度自治，「一國兩制一個好重要嘅元素，其實就係中央政府嘅自律」。

教育界立法會議員葉建源稱，三權分立概念和觀點在港通行，根本毋須避諱，沒理由因領導的政治看法而抹煞。葉又質疑中聯辦應否在香港辦企業，「除咗書之外，究竟（中聯辦）仲有幾多生意做緊呢？」教圖至截稿前未有回覆《蘋果》查詢。教育局發言人稱，該局在通識科沒有建議適用教科書，教師應運用其專業知識和判斷，根據課程宗旨及目標，選擇優質、合適、多角度及基於事實的材料，協助學生理性分析及客觀持平地建立觀點。

上一則
上一則
假中介呃簽名 滙走大新客200萬

下一則
下一則
立場偏頗：佔領運動阻搵食

cooperation of power

食屎狗

國民教育哦 愛國吧

中共想將西方思想、理念整走，令新香港人更似大陸人。

垃撚圾，你估小朋友唔會上網自己睇？

1984

如果教科書要洗班細佬腦，做大人要教下班細佬，要俾佢地知道香港政府唔係大撚哂，唔係佢地話乜就乜！

教圖中文個啲練習都好垃圾，一大堆匪語，根本就教壞學生

d on9官以為書真係洗到香港人腦
香港學生返學只會留意邊個mk妹同學係靚, 諗計溝佢
讀書? 唔好玩啦

而家嘅細路真係唔會 係都睇抖音睇泡菜

有D啦

屌你老母真係好撚仆街無人性小朋友都唔放過洗腦

教科書？ 不過改名做勞改手冊啦

唔洗小朋友同廢老 洗到邊個？支那青年都洗唔到啦

所以之前鬧個法官係狗官真係冇錯，冇撚咗三權分立啦，官法勾結欺壓市民，仲扮晒正義

分分鐘再下個edition就會改做三權合作

如果考生考試時寫「香港仍有三權分立」，你估評卷員會唔會打個 ❌ ?

香港不嬲都唔係三權分立架啦，你見過權力咁細嘅立法機構未

幫你中共同全世界宣布

等你連個洗錢港都冇埋

行會>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>ALL